<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Nathalia Pérez</title>
    <link>/project/</link>
      <atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© Nathalia Pérez 2020</copyright><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Secondary Forests Research Network</title>
      <link>/project/2ndfor/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/2ndfor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los bosques secundarios son bosques que vuelven a crecer naturalmente después de la eliminación casi completa de la cubierta forestal para su uso antropogénico (generalmente para el cultivo migratorio, convencional o la ganadería). Actualmente, más de la mitad de los bosques tropicales del mundo no son bosques antiguos, sino bosques en regeneración natural de los cuales una gran parte es bosque secundario. En América Latina tropical, los bosques secundarios cubren hasta el 28% de la superficie terrestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2ndFOR es un grupo investigación dedicado al estudio  en colaboración que se centra en la comprensión de la ecología, la dinámica y la biodiversidad de los bosques secundarios tropicales y los servicios de ecosistema que proporcionan en los paisajes tropicales modificados por el hombre.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viernes de Código</title>
      <link>/project/viernes-de-codigo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/viernes-de-codigo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El lenguaje R se ha convertido en la &lt;em&gt;lingua franca&lt;/em&gt; para el desarrollo del análisis de datos de nuestras investigaciones. Sin embargo, muchas veces su uso constituye un reto, tomándonos horas o hasta días encontrar la solución a pequeños (o grandes) problemas en su implementación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el fin de aportar un mecanismo que contribuya a reducir el tiempo y el esfuerzo requerido para el uso del lenguaje R, desde la Unidad de Apoyo en Estadística, Modelación y Manejo de Datos del IIEs creamos los &lt;strong&gt;vieRnes de código&lt;/strong&gt;: un espacio en el cual los miembros de la comunidad IIES podrán intercambiar soluciones y propuestas respecto a dudas y problemas relacionados con la ejecución de código de R.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
